---
tags:
  - NKTH
title: ダブルエアポート
date: 2023-10-23
---

用事ついでに少し撮っただけなのであまり目ぼしいものは有りませんが・・・

![](kq1217_20231023.jpg)

高架化後の撮影地を全く知らなかったので、場所の選定をしながらうろついていた時に・・・なんかやってきました

飛行機マークが種別にも行先にも付いていて中々にくどい・・・ではなく、これまた混沌としてますね

尚1ヶ月後のダイヤ改正にてエアポート急行が廃止され、この組み合わせは見納めとなりました

エアポート急行を無くし、急行と名称を変更する事の背景としては、

+ 空港に行かないのに「エアポート」と称するのは紛らわしい
+ 品川方面から横浜方面へ直通する急行を設定したい
+ 横浜方面に以前走っていた急行は、現行のエアポート急行と停車駅が異なる。エアポート急行を新設したのは混乱を避けるためであり、そのうち名称を「急行」へ戻すことを見越していた

といった理由が推測されます（あくまでも推測）

当時特に意識せず試し撮り程度だったので、良い写真が無いのが惜しいです

普通のエアポート急行の写真ならいくつか出てくるはずなので、後日振り返ろうと思います

![](kq1033_20231023.jpg)

離合を撮る分にはいい感じになります・・・ってけいきゅんの主張強いな！！

彼はいつの間にそんな前に出るようになったのね・・・

![](kq1001_20231023.jpg)

練習時間も移動時間もあまりなかったので、綺麗に撮れたのはこれくらいでした

またしてもけいきゅんが貼ってありますね

アルミ車は全て貼ってあるのでしょうか？

![](kq15011_20231023.jpg)

普通に切り位置ミスってますが、見慣れない車両がやってきたので・・・どうやらデビューしたばかりの1000形1500番台のようです

ここ数年京急に用事がなく、Le Cielも見たことがありません・・・

「逗子・葉山」表示を撮ったのもこれが初めてでした、いやぁ数年の間に状況がかなり変わっているものですね

この後用事があったので、数枚しか撮れず退散しました　おしまい
